\section{Ergebnisse}
\subsection{Lichtintensitäten}
Für die Messung der Laserintensität haben wir die Photodiode mit Messwiderstand $R_M = \SI{10}{k\Omega}$ in den Laserstrahl gestellt und eine Spannung von etwa $U=\SI{3.3}{V}$ gemessen. Somit waren wir trotz des kleineren Messwiderstandes im nichtlinearen Bereich der Diode, was die Messung recht ungenau macht. Daraus ergibt sich mit einer Wellenlänge von $\SI{632.8}{nm}$ und \cref{eq:Leistung} eine Leistung des Lasers von etwa $\SI{0.86}{mW}$, was gut zum gegebenen Wert von etwa $\SI{1}{mW}$ passt.\\
Für die Messung der Umgebungslichtintensität stand uns eine Diode mit Messwiderstand $R_M = \SI{100}{k\Omega}$ zur Verfügung und wir maßen auf dem Messtisch je nach Ausrichtung und Position der Diode Werte von $U=\SI{0.02}{V}$ bis $U=\SI{0.07}{V}$, was bei einer mittleren Wellenlänge des Umgebungslichtes von $\SI{600}{nm}$ einer Leistung zwischen $\SI{5.5e-7}{W}$ und $\SI{1.93e-6}{W}$ entspricht.

\input{Ergebnisse_Waist.tex}

\subsection{Finesse des Resonators}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{reso.png}
	\caption{Aufbau des Resonators}
	\label{fig:resoaufbau}
\end{figure}
Wir haben den Resonator wie in der Anleitung beschrieben und in \cref{fig:resoaufbau} dargestellt aufgebaut, aber die Linse zur Modenanpassung weggelassen. 
Die aus jeweils fünf Messwerten berechnete Transmission der Spiegel beträgt $T_1=\SI{0.1478 (17)}{}$ (Spiegel mit Piezokristallen) und $T_2=\SI{0.169 (4)}{}$. Nimmt man an, dass die Absorption der Spiegel vernachlässigbar ist, so gilt $R_i=1-T_i$ und mittels \cref{eq:Reso} folgt
\begin{align*}
F_\text{theo} = \SI{18.20(25)}{}.
\end{align*}
In der Praxis allerdings ermittelten wir bei an die Piezokristalle angelegter Dreiecksspannung und der Annahme eines annähernd linearen Zusammenhangs zwischen angelegter Spannung und Ausdehnung der Piezos auf dem Oszilloskop eine Halbwertsbreite proportional zu $\SI{2.88}{ms}$ bei einem Peakabstand, der $\SI{36.4}{ms}$ entspricht. Beide Messungen sind im Appendix zu sehen (\cref{fig:hwb} und \cref{fig:peakabst}). Das liefert eine gemessene Finesse von etwa
\begin{align*}
F_\text{gemessen} = \SI{12.64}{}.
\end{align*}
Das liegt deutlich unter der theoretisch möglichen Finesse, vermutlich weil die Spiegel eben doch etwas Licht absorbieren und außerdem die Messung recht ungenau sein könnte.
\subsection{Der Strahl im und um den Resonator}
Da ideale optische Bauelemente Gauß'sche Strahlen in Gauß'sche Strahlen überführen, gehen wir davon aus, dass außerhalb und im Resonator eine $\text{TEM}_\text{0,0}$-Mode vorliegt. Wir haben zwei Spiegel mit Krümmungsradius $R_c=\SI{100}{mm}$ im Abstand $L=\SI{10}{mm}$ verwendet und erwarten daher aus Symmetriegründen die Strahltaille in der Mitte des Resonators. Da die Eigenmoden an den Spiegeln in sich selbst überführt werden sollen, erwarten wir weiterhin, dass der Krümmungsradius der Spiegel gleich der Krümmung des Strahls bei den Spiegeln ist. Aus \cref{eq:reswaist} folgt ein waist von
\begin{align*}
w_0^2 = \frac {\lambda L} {2\pi}. 
\end{align*}
Um daraus die Strahlparameter außerhalb des Resonators zu bestimmen, verwenden wir das ABCD-Gesetz. Der Konkavspiegel kann mittels der Linsenmachergleichung als Linse mit Brennweite $f=\frac{R_c}{1-n}$ angesehen werden, der Brechungsindex ist dabei als $n=1.515$ gegeben. Die Transfermatrix der Konkavspiegel ist demnach
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
1&0\\
\frac{n-1}{R_c}&1
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0\\
\frac{n-1}{L}&1
\end{pmatrix}
\end{equation*}
und es gilt an den Spiegeln $z=\SI{50}{mm}=\frac L 2$, $z_\text{R} =\frac{L n}{2}$ und daher
\begin{align*}
q' = \frac{L+iLn}{\frac{n-1}{L} (L+iLn)+2} = \frac{(L+iLn)(n+1-in(n-1))}{(n+1)^2+n^2(n-1)^2} \approx (0.5332+0.4370 i)L.
\end{align*}
Wir erwarten also einen Strahlparameter $z_\text{R} \approx \SI{43.70}{mm}$ und der scheinbare Fokus liegt etwa $\SI{3.32}{mm}$ weiter im Resonator als der echte Fokus (welcher in der Mitte liegt).